聯合國外交官第一線見證，中國「戰狼」如何對各國施壓？

德國之聲
文：Bastian Hartig

包含德國在內的39國10月6日在聯合國發布聲明，呼籲中國尊重維吾爾人的人權，並對香港的情勢表達關切。而同一天，數名外國外交官獨家向《德國之聲》分享了中國如何向各國施壓，想借此逼迫他們放棄簽署批判中國政策的聲明。

一名匿名的聯合國外交官告訴德國之聲，中國之所以對於39國發布的聲明感到如此不滿，是因為他們並未預期這麼多國家會公開支持該聲明。他表示，中國原本預期簽署該聲明的國家不會超過30個。

每當有國家表態要簽署批判中國政策的聲明時，中國往往會向這些國家施壓。英國駐聯合國常任副代表艾倫（Jonathan Allen）10月6日在聯合國大會後的一場記者會表示：「不少國家向我們表示，他們收到來自中國的壓力，包含如果他們不支持中國，中國將威脅終止與他們的經濟合作。」

2019年，中國在奧地利有意簽署一項批評中國侵犯人權的聲明後，威脅不讓奧地利在原定建造新駐中使館的地方，開始新使館的建造工程。但奧地利最後仍簽署該則聲明。中國在另一個歐洲國家簽署了相同聲明後，終止對該國的經濟援助。

如何「戰」？何以「狼」？

不過中國外交官的威嚇手段並不僅止於此。多名聯合國外交官告訴德國之聲，中國外交官曾在他們簽署批判中國政策的聲明前，對他們窮追不捨。一名外國外交官告訴德國之聲：「中國外交官會不斷出現在你面前。他們會不斷打電話給你丶傳訊息給你，不論是晚上或是週末。他們的攻勢從未間斷。」

該名外交官對德國之聲表示，她記得幾名中國外交官曾刻意恐嚇她。她說：「他們會叫我到會場外，然後將我包圍住。基本上是一個三對一的情況，而且他們當下的行為非常有侵略性。」

其他外國外交官也告訴德國之聲，中國使館人員曾多次向他們提供假訊息，謊稱這些國家的高層已同意與中國合作。德國之聲嘗試聯繫中國駐聯合國的使團，不過他們並未回應⋯⋯

呢個世界有強姦無焗賭
退出聯合國咪得

傳銷狗

CLS，流氓嚟

宜家既中國人覺得
一個人顯得「戰狼」先代表成功